孕婦容海恩投反對票阻增至7日

立法會今早9時開始，繼續討論侍產假草案，經過13個小時辯論後，晚上獲三讀通過。而建制派替政府護航下，民主派提出增加至7日，與及1年後增加至7日，兩個修正案均被否決。民主派和陳沛然均全數支持兩個修正案，力撐7日侍產假；本身是孕婦的新民黨容海恩，則投反對票。

聯會5位議員在表決修正案時，只按下「出席」按鈕，未有表明反對或支持。工聯會議員發言時，已表明不會支持侍產假增加至7日，擔心一旦通過，政府會收回法例，故他們要「務實」，不想與政府「一拍兩散」。實政圓桌議員田北辰則投下棄權票，新民黨「準媽媽」容海恩亦與其他建制派一樣，投下反對票。

而當草案三讀表決時，工黨張超雄因不滿勞工及福利局局長羅致光警告，一旦立會通過7日侍產假的修正案，政府便會收回草案，他要向羅的威嚇說不，故投下棄權票。同屬民主派的梁耀忠、陳志全和朱凱廸則亦投下棄權票。至於熱血公民鄭松泰則投下反對票。草案最終獲54票支持、1票反對、4票棄權下三讀通過。

早前，草案在下午約1時多通過恢復二讀，繼而進行有關修正案的審議，勞工及福利局局長羅致光發言時指，法例通過後需要刊憲和經立法會審議程序才可以生效，他指條例若在今日獲通過，希望明年農曆新年前可以實施。

雖然民主派議員提出修正案將5日增加至7日，不過政府誓言若修正案通過後，會收回草案，寧願「一拍兩散」，維持現有的3日侍產假安排。民主黨主席胡志偉建議，若政府願意承擔多出兩日的開支，便可解決問題，認為政府有能力承擔這項支出，「填海都唔止呢個數目」，加上若政府接納，即接受議員意見，可以修補行政和立法關係。

羅致光則指，政府願意承擔女士產假增至14周的支出，而拒絕承擔男士侍產假的多兩天支持，是基於「國際經驗」，他指，因為若由僱主支付多出四周的產假，會負面影響女性的就業問題，本港亦沒有保險支付有關支出，故政府願意承擔有關開支，但卻「無任何國際經驗」證明侍產假的增加，會負面影響男性的就業問題，所以問題並非政府有錢與否：「呢個政策考慮（由政府支付侍產假的支出）本身係不存在。」

羅致光認為，若要由政府支付侍產假多兩日的支出，政府需動用公帑建立一個制度支付有關開支，其行政支出隨時多於補貼侍產假的支出：「政府嘅行政開支會不成比例遠超嗰兩天嘅人工，我相信立法會都好難咁通過到呢個咁樣嘅制度。」羅指，若民主派將侍產假增加至7日的修正案獲通過，政府會收回修例草案，屆時連建議的5日侍產假也不會有，強調政府只會接受5天侍產假，並非威脅議員：「如果議員提出嘅任何一個修正案獲得通過，我雖然要無奈地、亦毫不情願地收回條例草案，呢個我係無任何意圖、企圖去威脅各位立法會議員。」

臭雞容海恩，公廁

工聯會

真係垃圾黎 ...

因為老公有侍產假都唔會想對住佢
所以多定少、有定無都無所謂

熱狗點解反對嘅？

但政府講到明一拍兩散

垃圾 左住香港運作

強烈要求 香港取消所有人道福利

包括mpf 所有紅假 病假

最低工資改為20蚊 設立每日工時最少12小時

等奴隸豬可以賺更多既錢供養港府轉俾偉大既支那祖國

其實7仔OK嗰啲一更都夠
分兩三更真係戇鳩鳩

呢隻臭雞都不如嘅女人
全香港媽媽爸爸公敵
幫佢宣傳下

反對5日，想要7日？

利申冇留意開

雖然民主派議員提出修正案將5日增加至7日，不過政府誓言若修正案通過後，會收回草案，寧願「一拍兩散」，維持現有的3日侍產假安排。

CLS

建制狗人渣既程度真係嚇死人
但咁都有大把人撐

唔滿意結果就回收草案，輸打贏要，咁仲要立法會嚟做乜？

其實我估應該係咁

因為男人放3日=女人放10日

工賊會
容海恩又係忽忽地
自己有大假就唔撚理打工仔

立法會都冇用，記得11.25唔好投票

賣工人

香港地有幾多人生仔丫
D商家佬 比多兩日都唔制

勞工及福利局不如改名做勞工及剝削局

香港女人可笑可笑